美國國務卿蓬佩奧：強烈譴責中國把香港立法會選舉推遲

中國一次又一次表明，它根本無意履行對自己人民的承諾。

美國強烈譴責將香港立法會選舉推遲一年。

The PRC has shown time and time again that it has no intention of fulfilling its promises to its own people. The United States condemns its one year postponement of Hong Kong’s Legislative Council elections.

s=21

制裁啦

然後就沒有然後

蓬:你嚴重犯法
娥:你嚴重犯法

娥：唔好阻住我個明日大嶼呀

真正制裁又冇只係不斷口交，美國佬係香港牌到已經輸盡而家睇呢啲post就想笑同睇中共口交部一樣咁嘔心

Then?

點撚樣同口交部一樣法？四圍外訪結盟，係南海聯合軍演

睇少啲人民日報啦

見到你呢啲comment就真係嘔心啦
係度帶風向
早排果份executive order唔係制裁嚟既？撤銷香港特殊地位唔係制裁嚟既？敏感技術禁運唔係制裁嚟既，陳智思開唔到戶口唔係制裁嚟既？睇到扮睇唔到既德國依家都表示會做野，呢個係美國係外交上一個小小既成功嚟
我真係好懷疑你地啲風向撚係咪只係要柒婆同三萬黑警入list就夠

繼陳全國等四個共官後，美國財政部再以新疆人權為由祭出制裁，今次非同小可，因為對象是新疆生產建設兵團（XPCC），一個擁有310萬人的中共準軍事組織，牽涉產業極廣，以致需要寬限60日供美企尋找替代供應商。另外，司令員彭家瑞和上一任的孫金龍同被制裁

XPCC（又稱新建集團）是中共新疆大開發的先遣隊，不受自治區或解放軍直轄，卻「黨政軍企合一」。由14個師組成，每個師管理一個市級行政區，擁有獨立的軍事化管理和司法系統，全由漢人組成，可說是港澳之外中國第三個特區行政區。

XPCC不止與哈薩克斯坦等中亞國家通商，出口瓜果穀物，當區生產的棉花亦傾銷全球，佔全國出口一半。新天國際葡萄酒也是XPCC的子公司，它也是全國最大的甘草、羊毛、蕃茄、啤酒花等作物的生產基地，啤酒花的主要買家有德國和日本，暫未知道制裁令會否影響美國的啤酒商。

有一些子公司是2017年後才成立，肇因中共改革XPCC，在名義上把政商脫鈎，嘗試各以獨立的經濟實體方式存在，抹去黨軍色彩。然而，美國財政部正正把XPCC視作經濟實體來處理，中共未必可透過把公司分拆來逃避制裁。

XPCC在2013年來港招商，當時的黨委書記車俊指已有25間港企投資XPCC達4.2億美元，現在肯定不止這個數。由於XPCC被美國制裁，意味這些港企的業務都可能受到牽連。不過，講到與XPCC最有關連的香港上市公司，不得不提先豐服務，它是美國僱傭兵公司黑水的創辦人普林斯收購後設立的。去年，普林斯就在北京跟XPCC簽訂合作協議，投資400萬人民幣，在新疆協助興建一座可納8000人的培訓中心。換句話說，新疆集中營的暴行，香港和美國人都是有份的。

黑水本來服務美軍，在伊拉克幫忙培訓和接任務，卻在2007年被揭非法擊殺多名平民，導致業務一落千丈，迫到普林斯要賣盤。他卻在2014年投靠中共東山再起，帶着多名退役美兵做一帶一路的鏢師，在東非和中亞幫中共保貨護航。先豐服務便是保安物流公司，中信集團和殼王高振順是主要股東，香港總部管財務，北京上海管業務，並在2018年開設新疆基地。集團的美籍CEO和董事怯於與本國為敵，在更早時間便向普林斯提出請辭。

美國司法部和情報部門早就盯上普林斯，調查他是否涉嫌洗黑錢，他在非洲計劃培訓一支特種部隊，亦觸動了美軍的神經。普林斯否認先豐是中國版的黑水，強調全部人員都是非武裝，也否認迫害維人。不過與XPCC簽約建「大型培訓中心」，卻是沒得抵賴。對這類公司來說，香港在美國撤銷金融優待之後，已失去了設立財務基地的地位，現在又有同被制裁之虞，分分鐘會成為下一個。

作者

你地夠話美國佬唔理新疆啦？
依家點撚樣呀？

淨係識得投票止警暴，選舉抗肺炎，日日係度帶風向屌你老母

Push cls

唔會再應你架啦
之後會換另一個account再帶多幾野風向
已經摸清佢地啲路數
只係不停用人海戰術去洗負面野

唔好理班友仔, 要來既始終會來, 到時佢地又潛水

我針對既係香港牌，trump手上有好多牌可以打，你同我講結盟牌同南海牌有撚關香港事？而家港共發左個combo 又dq又延期選舉但美國半個香港官都未制裁啊，你當班白官幕僚做野效率咁低咩到而家都未制定香港策略，分明係唔敢再郁香港

唔係對家就係泛民打手，唔意外
不停spin去外國唔會幫拖
然後叫大家一定要保住選舉同投票
為既就係維穩同班政棍每月十皮

依家仲有撚得投咩
咪得返民主黨入到閘
到左制裁個日，佢地又會話，下制裁得咁少咋

收皮啦風向撚

佢地真係痴撚線
得民主黨入閘證明乜野？就係香港民主黨就係鬼囉

美國對抗中國係個big trend大家都知，佢有好多個政策可以對中共但唔係個個政策回應到位，我係覺得佢係香港呢到既政策冇明顯既進度，取消香港地位係一項但呢項對搞香港既港共政權根本唔痛唔痕，你見777咁囂就知，而可以做精準打擊既個人制裁就一個都唔出對比新疆個個人制裁同港共呢排既行動相比美國係香港呢邊既制裁係遠遠落後，所以我先對美國失望。仲有一點，中共搞新疆唔係呢兩年既事，但而家先諗到制裁個人，你估如果美國處理香港都好似新疆既速度咁香港會點仲有陳智思個單係個另銀行政策唔係美國政策，佢仲有n-1個美國戶口嫁，唔好混埋制裁黎講！那巴打我再重申一點我係睇美國打香港牌既策略力度，唔撚係佢個大方向同唔撚係新疆牌西藏牌南海牌國際陣線。